**1909年**的**[世界大賽](../Page/世界大賽_\(棒球\).md "wikilink")**是由代表[美聯的](../Page/美國聯盟.md "wikilink")[底特律老虎與代表](../Page/底特律老虎.md "wikilink")[國聯的](../Page/國家聯盟.md "wikilink")[匹茲堡海盜對壘](../Page/匹茲堡海盜.md "wikilink")。海盜隊打完七場之後終於贏得第一座近代大聯盟世界大賽的獎盃。
[1909WorldSeries.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:1909WorldSeries.png "fig:1909WorldSeries.png")

要不是，老虎隊原本很有希望在連續第三年進軍世界大賽後拿下隊史首座獎盃。那一年是海盜隊的菜鳥投手，而海盜隊教練則是憑著直覺而讓他在第一戰先發。贏了第一戰，以及另外兩場。

**總教練**：（海盜）、（老虎）。

**裁判**：（國聯）、（美聯）、（國聯）、（美聯）。

## 總結

**[國聯](../Page/國家聯盟.md "wikilink")
[匹茲堡海盜](../Page/匹茲堡海盜.md "wikilink")（4）-
[美聯](../Page/美國聯盟.md "wikilink")
[底特律老虎](../Page/底特律老虎.md "wikilink")（3）**

| |場次 | 比數            | 日期     | 地點                                                 | 觀眾     |
| --- | ------------- | ------ | -------------------------------------------------- | ------ |
|     |               |        |                                                    |        |
| 1   | 老虎 1，**海盜 4** | 10月8日  | [Forbes Field](../Page/Forbes_Field.md "wikilink") | 29,624 |
| 2   | **老虎 7**，海盜 2 | 10月9日  | [Forbes Field](../Page/Forbes_Field.md "wikilink") | 30,915 |
| 3   | **海盜 8**，老虎 6 | 10月11日 | [Bennett Park](../Page/Bennett_Park.md "wikilink") | 18,277 |
| 4   | 海盜 0，**老虎 5** | 10月12日 | [Bennett Park](../Page/Bennett_Park.md "wikilink") | 17,036 |
| 5   | 老虎 4，**海盜 8** | 10月13日 | [Forbes Field](../Page/Forbes_Field.md "wikilink") | 21,706 |
| 6   | 海盜 4，**老虎 5** | 10月14日 | [Bennett Park](../Page/Bennett_Park.md "wikilink") | 10,535 |
| 7   | **海盜 8**，老虎 0 | 10月16日 | [Bennett Park](../Page/Bennett_Park.md "wikilink") | 17,562 |

## 逐場結果

### 第一戰：10月8日

### 第二戰：10月9日

### 第三戰：10月11日

### 第四戰：10月12日

### 第五戰：10月13日

### 第六戰：10月14日

### 第七戰：10月16日

## 外部連結

  - [Baseball
    Almanac網站上關於1909年世界大賽的頁面](http://baseball-almanac.com/ws/yr1909ws.shtml)
  - [MLB官網裡的1909年世界大賽頁面](http://mlb.mlb.com/NASApp/mlb/mlb/history/postseason/mlb_ws_recaps.jsp?feature=1909)
  - [Baseball
    Reference網站上關於1909年世界大賽的頁面](http://www.baseball-reference.com/postseason/1909_WS.shtml)
  - [1909年世界大賽逐場比賽結果以及每一球詳細紀錄](http://www.retrosheet.org/boxesetc/YPS_1909.htm)

[Category:世界大賽](../Category/世界大賽.md "wikilink")
[Category:1909年體育](../Category/1909年體育.md "wikilink")
[Category:匹茲堡海盜](../Category/匹茲堡海盜.md "wikilink")
[Category:底特律老虎](../Category/底特律老虎.md "wikilink")